一圖解答 鳳凰衛視係咪 香港私人公司

它是不是一間香港公司？

先看業務。翻查其2019年業績通告，鳳凰衛視的總部雖然設在香港，但是去年收入36.9億元，約93%都來自中國內地客戶；香港僅佔鳳凰衛視收入4%。而且，節目內容以國語或內地受眾為主，本土粵語港人較少留意。

再看股權分佈。據2019年中期業績報告，鳳凰衛視的第一大股東是劉長樂，股權佔比37.13%。劉長樂同時是香港亞洲電視股東、全國政協常委。他曾經在解放軍第四十集團軍擔任政宣部門的軍官。他亦曾經加入中央人民廣播電台，擔任國家司級幹部。

第二大股東是中移動全資擁有的附屬公司Extra Step Investments Limited，股權佔比19.69%。同時，鳳凰衛視的非執行董事簡勤及張冬分別為中移動通信集團副總裁及中國移動通信有限公司董事及副總經理。

以上兩大股東股權佔比已超過56.82%。

第三大股東是TPG資本旗下的TPG China Media，股權佔比12.16%。TPG資本原名「德州太平洋集團」，是美國最大的私人股權投資公司之一，由投資者David Bonderman及James Coulter最終控制。不過，相比起前兩大股東，它的股權佔比遠少得多。

大家認為它是香港公司嗎？

數據來源：鳳凰衛視2019年全年業績通告，鳳凰衛視2019年中期報告
製圖／文字：Business Digest
網站文章：

高質post

有無英文版圖？掉上去Twitter 度先

無論係唔係香港公司，侵侵問佢係咪China 話係Hong Kong，咁已經否定左Hong Kong係China 一部分 有好野就佢地拎哂 有野要我地擋就我地黎擋 支那人無好野 唔怪得我地咁憎佢地

Yup

推

push

香港依家作用只係攞嚟呃鬼佬外資

不嬲係大陸電視台。
返大陸係有呢個台。

推呢個

佢同系美國上巿公司既ppt
2008係嗰間

香港有幾多人會睇鳯凰衞視

講真係咪有上香港公司注冊處先 如果係有 就算收入得返內地 咁文件上都係

侵問佢係咪work for china
呢間嘢擺明work for China唔係work for hk la

得啲支那蝗會睇

呀婆：鳳凰衛視係咪即係香港電台？

咁係咪即係，新移民支那人拎住香港身份證，話自己係香港人？

FYI，T_G其實都係共狗公司囉！！！

你呢句係岩 但我回緊個主題

支閪

Pish

相信無人會覺得係香港嘅電視, 無人睇無人留意嘅電視扮香港 可以做到好多野spy

前解放軍軍官

呢個問題同一個攞咗身分證嘅大陸人話自己係香港人無撚分別

Push

上市主體未又係Cayman
咁佢實有子公司係香港註冊嫁啦

中共最叻講大話
後生女咁快就學壞了
可惜..........影衰中國人........

我老豆睇………nowTV ch.548

佢哋話只屬香港就冇事
我哋講就港獨
個龍門不嬲係咁搬
點解唔敢話自己屬於中國，條女心知肚明啦，因為中國個名臭吖嘛

所以我咪話文件上係 如果有上 回應返個主題

鳳凰衛視搞港獨，邱局長仲唔譴責？

鳳凰電視係搞港獨既垃圾

從來唔係香港媒體主流 但從來都唔知呢個乜撚野台 古古怪怪